三大讀完會計想轉行做護士 求指救

會計讀完出黎做BIG4
吾想日日OT
又冇quali入MT
同埋自己中學讀理科
大學都有用讀anatomy d course
不過master一讀讀三年
Audit 同 nurse 吾識揀

做Big4捱一年殘三年
自己諗

Btw 你咁撚想OT
BIG4岩撚哂你啦

唔想OT 仲話要做NURSE?

日日返工都要OT 差在係O幾多
又做到忍屎忍尿連食飯時間都要嘔埋出黎
一個禮拜返一晚夜 唔好彩有同事sick左又要食埋佢份job

就係吾想好似audit OT甘耐
做nurse既話醫院應該都吾會比你OT甘耐掛(我諗)
甘多醫療事故

甘你老母
吾你老母

睇黎你係入面做梗 可吾可以分享下
我好快要make decision

甘你老母 吾你老母
咪出黎害人啦

思古井 brother,

入養和讀2年 3萬up

男定女 女都有機會 5年既野宿短3年去讀
睇自己應唔應付到 唔好以為讀完係請硬
分分鐘冇offer

general大把路數
入唔入到nursing school先係最難

已有nursing master offer

吾可以
利申 甩左難

女呀
其實本身對healthcare好有興趣
係因為jupas個陣㭍撚左先入左sub9會計

可以分享邊間？
cu定poly
interview過程係點
難唔難？

護士厭惡性行業

護士辛苦過BIG4啦

CU
Interview 係role play 同埋reflection
係好睇你啲groupmate

但係BIG4有番工冇放工

護士制服正好多

今年係咪唔同左
睇前一兩年個d鄉土post都係中英grp in 各一次
中定英in?

big4個西價

同樓主一樣後悔jupas入閪科
但諗住比自己一年試下畢業後條路行成點，自己鐘唔鐘意
如果唔得既就一年後試報cu nursing master睇下收唔收
始終一讀左基本上都入呢行入一世
後悔就好on9

你都係今年畢業?

點解條友比人屌完都咁堅持打吾字

正經post唔好下下搞事講人老母得唔得

有咩問題
俾你講兩句就要改咩

係
我覺得絲打如果係今年拎到offer
咁不如比一年自己試下做acct
反正下年再kn都係會in到

清好波

不過問題係我驚我開始左考QP就翻唔到轉頭 如果行Account路六月要開始考QP

留名，讀完工程都想轉行，睇下d 護士點講先

怕辛苦仲讀nursing?
我驚你到時又要煩轉行

我諗護士辛苦得黎條路易行過acct
至少起薪都唔同講法

吾字同個甘字冇問題

轉行既好大原因係吾鐘意長期對住數字同電腦
將來三四十年都係咁既生活會死
仲要人工唔高
收入同付出不成正比

求人仲咁撚串 自己諗掂佢啦

你都係發表你既愛情理論啦
我都係想正經討論者

我幾時有求你呀

留名

final year,下個月in cu nursing

加油

希望做到同學仔啦

起薪好似好吸引，但升得慢
如果會計考到牌，幾年後個月薪已經過護士
護士出到黎仲要讀master同專科，讀完又無額外加薪或升職
所以你話條路易行過acct又未必

其實份份工都一樣
你做護士都係要三四十年日日對住屎尿血痰同比佢地更嘔心既病人家屬
收入同付出都係不成正比

我覺得會計太大競爭力
好少人可以升上manager個啲位
個個都有會計牌
自己business又唔係勁
覺得自己係呢行冇乜發圍
不過都多謝ching既詳細分析

睇你個人興趣 鍾意做咩
同兩邊最 worst case係點 ？邊樣比較易接受
我RN 做左3年醫院就離開左HA 去左DH
RN 每日on shift 你鍾唔鍾意
一個月3-5個 N shift 頂唔頂到
屎尿血痰, career path 麻麻 salary 26k-45k
OT 認真就唔多既 , 頂盡返完A留多一個鐘

多謝ching既分享
我既興趣係healthcare
以前最想入既係medic
比較番audit, 我寧願番shift因為可以shift到朝早或下晏係off 人生好似有意義啲 吾似audit日日放工得番夜晚 日日番十幾個鐘 做自己既時間冇乜淨
如果我並唔係追求高人工 只係希望有翻自己的人生同埋屎尿呢樣野只係習慣架者 (我希望我冇估錯)

吾你老母
甘你老母

個人醒唔醒目
男定女
Ha好小圈子
做野快唔快手

吾想吾想 咪即係想囉 唔撚識中文？

我喜呀 你吹咩

我係女
對醫院工作幾有興趣
不過聽人講話私院仲小圈子
唔知我有冇錯呢

冇讀phy chem bio 護士學校收唔收架

咁興趣加生活模式+人工都ok就鳩衝啦
返完通宵好似多日假, 返完A好彩既2點就走得就好似多一日假
但我見我幾個audit fd 做左幾年好似開始唔駛成日咁夜走

大把RN咪又係做幾十年，讀哂master/專科都無得升

想問下ching係做公家定私家? 行內人覺得邊個好啲?你覺得fg應該係公家做幾年先跳私家 定係一做就做私家?
吾該哂

哦 咁臭串喎
睇死你條臭閪係5p過黎
祝你全家早日俾狗屌

串吾串係睇人架啫 我對其他人都好有禮貌

做ha or private
到時2邊都interview
睇有無offer再決定
有興趣就做nurse 啦

好似一定要有bio

小圈子就睇運啦
人夾人
一堆女人憎起你上黎會好大鍋

想問下做護士使唔使識寫中文正字？

食屎啦樓主, 字都唔識打就死返你老母個閪啦, 呢種人唔好做護士害人害物啦

好呀 吾該哂
我係真係有興趣架

又吾又甘 屌你啦 唔好撚讀 唔想同你做同事呀你老母！

你讀完個nursing master 都唔夠bachelor/nursing school 爭

護士同醫生溝通都係用英文
同病人和家屬溝通唔需要寫report
護士應該比起文職對正字嘅要求應該無咁高
唔識正字應該都做到護士
護士要學識嘅就係要識點面對惡頂嘅病人或者家屬
唔知有冇解答到ching嘅問題呢
P.S. 多謝你給予我提高EQ同埋應對嘅訓練

你講你做緊邊間我一定唔會揀個間

同埋我都好擔心如果病人同埋家屬唔用正字
你都屌屌聲嘅話
我真係鄧佢哋可憐

讀護士好呀 俾我揀都讀護士

利申quit 左acct 去左外國讀pharm

做RN 睇你做咩位

做medical ward 就預左忙到仆街

基本上好多時都冇得準時走( 做仆街仔另計)

到做返咁上下年資老細又會叫你開會又盛

責任越黎越多

想hea 逗人工就唔好諗RN

咁當然你好彩入day centre 個啲就舒服好多

Hello 唔該晒
我想問如果目標係婦產科
係咪要讀另一個Master/再進修先可以做架?

Acct 真係冇前途

再讀midwife

有朋友讀緊

好撚辛苦

自己諗

唔係天真到以為你想入黎就入到呀 做護士最忌不思悔改 未讀就咁串 你staff完先睇下串唔串得起啦 同埋認真答你搵錢點都係商快d 唔係有心嘅唔好害人害自己啦

Midwife 預左狂比老姑娘丙你
全女班真心唔好做

會定時有midwife course比rn報
好似讀2年

咁撚柒串 以為讀左master就會識晒所有nursing skills?

見好多pre reg master 都係有態度問題

或者直情有智商問題

的確好多cu master 都表現好差
唔願做細佬野

同埋你唔係以為會由頭教過下話 ？我怕你三年後又開post 喎

以為自己有光環唔執屎執尿

我嘅態度十分良好
起碼唔會郁啲就麻煩到人哋老母
如果係犯錯嘅話我會認同改
但係如果只係執着無關痛癢嘅問題
我會選擇咁樣處理
況且佢又唔係阿Sir姑娘或者client

吾你老母
讀會計有讀anatomy？

我從來唔覺得讀pre reg nurse 係一個光環
甚至我覺得係比bachelor輸蝕
因為缺乏臨床嘅經驗
所以畢咗業會加陪努力去彌補番不足

大學其實有free elective讀

打死都要轉行
讀master好 點都好
或者做返普通銀行/保險bo

屌你老母字都唔識打仲咁撚臭串
三大喎

咁你知唔知你嗰三年教啲咩同埋clinical hour requirement點計?

我想問吓cu master嘅畢業生係咪會比bachelor輸蝕?

唔該晒

讀個2nd degree啦

唔好意思 三大其實唔係你想像中咁勁

你報左學生未先？

我都有諗過但係我覺得用五年讀多個degree有啲浪費時間

護士點會辛苦得過big4

有無諗過做銀行/保險bo

冇直接關係

不過cu pre reg master 係狗屎垃圾都收

總之有degree就要 所以質素好參差

希望你係例外

CU master 真係遇十個有九個都唔正常

個個都古古怪怪

我有聽過中大嘅information seminar
佢話clinical hour 同 lecture hour都係符合nursing council 嘅requirement

有心讀
唔係唔醒目
讀咩都一樣
無話bachelor 定master好
比心機啦

好心你字都唔識打唔好咁大聲話自己讀三大

但係你要有RN牌係要有千幾個clinical hours喎
你3年點嘔到咁多?

睇佢態度就知

1600hours其實好少

報左early bird QP :p
驚死
好彩淨係俾左＄900

冇興趣
同埋佢哋graudate都係淨係收M T

大把外國買學位 非八大2nd/low

你programe yr3

上年yr1頭兩個學期由100人走淨80個
原因係大部份人覺得又chur又辛苦，好多人讀唔黎
所以學業跟唔上會好辛苦

另外，正式staff左，三年抱兩，你可以主動申請專去婦產科，但你做RN student 再讀1年半加考試
果年半你係有人工袋，但你絕對會俾人屌到屎忽開花，10個有10個都會屌d唔醒目既人

特別係依個program 己經令好多ward 唔太鐘意，特別係新界東
絕對會排擠你

想問點解program個朵點解搞成咁, 只怪頭幾界師兄姐得罪哂成行

Cu master 只要有野唔識做，都會俾人明串，什至絕大部分人會比較鐘意bachelor多d

生存方法，扮死狗認衰，唔識做要問，埋堆比任何野都重要，仲有無時無刻都要有野做緊，比好印像人

利申：勿相認，努力幾年後搞返靚個program 名

呢個只係一個事實

事實上係 但係講緊佢係由0開始讀
不過可能當你係EN咁教

所以呢個master每年有四個semester
每個Semester中間得一至兩星期break
好chur

Sad but true

要做個好護士都唔容易

讀咁多書都打唔到正字就咪鬼再讀啦

利申rn

Risk/compliance/acct etc

我相信每個人都會有試過打錯字既
可能你冇啦

你不如諗下自己係咪應付到啦 內容係點上面巴打講左
你係3年內由0去到1個RN仲要上堂出ward
係有興趣但你既興趣係4年後先做決定可能都係太遲
希望你決定係對自己最好啦

不過佢哋收fresh graduate 架咩?

其實就咁望樓主回post啲態度，我已經感覺到佢唔會係啲認死狗嘅人由頭追post到尾，係連登/高登打5p字一向都係俾人屌，唔係淨係屌你一個，其實你打慣5p字無問題，但麻煩你喺度開得post, 而且寫明 求指教，唔該跟返下呢度嘅規矩

咁你覺得Poly nursing master 會唔會好啲定係一樣??
in terms of reputation

打錯字實有，咁你係俾人屌完繼續打5p 字喎咁係打錯定專登咪撚撐啦好無，柒左咪認囉

得罪咗唔好意思

簡單認一句錯咪搞掂，唔通你道咗歉仲咁得閒追擊你咩
有時細節位睇到一個人嘅性格，可能你話大家三唔識七鬼知你性格咩，但細節位睇到你唔係一個易於認死狗嘅人囉有巴絲覆你讀完出黎做嘢要扮死狗，你自問下自己係咪做得到先啦知易行難呀幾年後做嘢先發覺頂唔順被人屌嘅生活，又浪費多幾年

hi

吾你老母

人生導師

現役RN
係OT做過
而定係MEDICAL 碌緊
真心，係香港做護士唔好做
老屎忽又多，高層又ON9
19 policy 比比皆是
nurse to patient ratio 高到仆街
家人越黎越西，多謝膠層成日縮，搞到好似做CS 咁
番Shift 自己時間多但斷六親
如果你想發現下興趣例如讀下語文or 學下野基本上係玩命
例如我今日個a&e 響紅燈
瘋狂收症，一睇11 無runner 全部bedside care 一腳踢
一更八粒鐘去唔到廁所又試過
食飯根本有時係奢侈

Poly既代遇仲撚慘，去私家醫院咩都無得做
到去HA 出專科ward就會好多野都未見過未做過

既然都收左你，就唔好再諗啦
其實依三年係好辛苦，
在學校，你會俾學業chur死
在醫院，你會係最低下階層，咩人都會插你，HCA. 清潔姐姐 . 病人. 病人家屬
你要學係點樣，觀察其他staff既應變方法/處理事既手法，學識點樣謙虛對每一個人，特別係ward同事
在ward一定要放低master個身份，因為在人眼中你master唔係大哂，唔會有任何優待，做錯野一樣俾人屌
請學識忍，扮死狗從錯誤中學習，可能你會覺得我痴左線
請你感激第時真心教你野既人/屌7你既人，當你習慣左，第時staff左你會更易面對

最後，希望做任何野都會以， 為病人好，做出發點

樓主知唔知點解係咁比人話態度唔好？
因為我地護士呢行, junior就係冇尊嚴既
簡單黎講你係junior入到病房，你幫手會比人屌搞亂檔，唔幫手會比人話唔做野
你準時食飯會比人屌偷懶，做多陣遲食飯會比人屌左能住下一輪食飯
你返工試過一路比人屌，人路喊，人路做野未？
你而家我估都有文員洗下，護士你唔好諗住阿姐係under你，最下欄既野 （汁屎汁尿）係你既工作
何況我估你已經有first degree都唔細啦，
輪班你輪到幾多年？唔輪班既護士工得兩三萬到架jar wor

做會計咪幾好，轉做藍領做咩呀

好sad喎

Big4 3點放工就好有尊嚴

事實
總之你要食飯食幾個字，收工遲走
其他人先會當你將本份做好

我男ward無呢個問題
日日準時收工

你係咪perm嚮果個ward先，唔好咁口嚮

除非升職
否則都係

聽人鬥慘無意思
Big4 一定係辣殺

屌你食個吾字
Btw岩你老母

你試過有野做，出聲話幫手
比個醫生用手指指住你額頭屌 「你同我收聲！」未？
原因係佢心情好煩，你嘈親佢
比人鬧果個仲要好資深，做左十幾年

你當nurse係咩

仲有樣野係，黎緊6年（student+junior RN) 千其唔好有生育計劃

咁撚臭串
上得黎問仲要用5p字
死撚左去啦你 你老母係雞係公廁

請問介唔介意講多d DH到有咩做？
讀緊nursing 但其實唔想番醫院

請人先算啦 大把老屎忽揸住唔放
同埋遲啲再返醫院好難架